【長文】如何維持未來香港抗爭力量

如何維持
未來香港抗爭力量

引言

點解抗爭者自理大一役之後處於劣勢嗰一面？其實我認為係因為抗爭者開始失去咗主動性、目標性。以612、71、黎明行動為例，呢三次嘅行動目標分別係，阻止立法會二讀、攻入立法會、癱瘓城市運作。可見三次行動嘅目標都非常清晰。

爭取主動權

喺硬實力方面， 我哋嘅敵人係高過我哋，而我哋係相對較弱嗰一邊，而喺最近大多數情況下永遠都係敵人進攻，抗爭者防禦。但係其實有冇諗過，即使我哋係較弱嗰一方面，我哋仍然都係有實力可以扭轉目前嘅狀況。呢個方法就係主動出擊爭取主動權，正如唔知邊個講過「進功係最好嘅防守」。

但係其實我哋應該將呢句嘢理解成為爭取主動權。係孫子兵法入面講過「不可勝者，守也；可勝者，功也。守則不足，功則有餘。善守者，藏於九地之下；善功者，動於九天之上，故能自保而全勝也。」(擅長進攻同防禦嘅人，既可以保存實力又可以獲得全面嘅勝利)

其實樓豬都唔知自己噏緊乜春，講返人話先，

爭取主動權，可以係進攻可以係防禦，例如引誘敵人攻入預先埋伏好嘅地方，又或者喺敵人仲係準備緊嘅時候就將佢哋分散、包圍、殲滅。

喺大多數情況下我哋唔應該作死守嘅陣地戰，應該採用靈活嘅運動戰，幾千人對佢幾百人，幾萬人對佢幾千人，兵分多路對佢一路。

例如係戰場側翼進行突襲，利用快速機動繞過敵人正面從後突襲(喺新界單車係樣好東西好好運用它，其他地區都可以依賴公共交通)又或者幾隊勇武集結喺敵人必經之路嘅側翼，乘敵轉移之際，突然前進包圍而攻之，打佢個措手不及 (燃燒彈可以破壞敵方載具，令到佢哋冇得搬運物資同埋快速移動)。每打贏一場仗，可以挫折敵人嘅銳氣，亦都可以提升我方士氣。

流水抗爭，其實都係一種運動戰、遊擊戰。我哋不但可以大步前進同後退，而我哋嘅基本原則係保存自己，消滅敵人。

無論係一味咁向前同退後都會令到自身實力大大削弱，達唔到保存自己，又或者消滅敵人嘅目的

我哋敵人嘅長處，唔單只係佢嘅武器，仲有佢哋嘅組織性，因為佢哋過去幾乎從來冇輸過畀抗爭者，再加上佢哋手上嘅武器背後嘅勢力而形成咗冇比佢大嘅自信心，而且極度輕視示威者。

進行心理戰

我哋更加要對我哋嘅敵人進行心理戰，一方面我哋要向佢哋展示出佢哋係打緊一場不正義嘅戰爭、阻礙香港嘅前進發展。另一方面我哋要喺佢哋面前展現出香港人不屈服嘅精神，以及英勇頑強嘅戰鬥力。喺區議會嘅選舉結果，已經令到佢哋軍心開始動搖，以我都知經過咗一段咁長時間嘅抗爭，示威者仍然有咁多支持之後，有啲警察已經唔了解自己為何而戰， 甚至覺得自己先係香港嘅敵人。

其實呢一點唔單止係喺我哋嘅敵人上有發生，我亦都留意到有少部分抗爭者都出現咗以上嘅情況。所以我哋更加要穩定軍心，比自己知道自己係為咩而戰，要記住我哋唔單只係為自己利益而戰，而係為咗整個社會嘅利益，對抗一個不公義嘅政權而戰。 實際上我哋更加係打緊嘅係一場香港民族解放戰爭！

另一方面，我哋亦都要改善我方嘅缺點， 不得不承認嘅係喺技術上同埋人員戰鬥質素上我麼整體係略輸過我哋嘅敵人，所以我哋更加要消耗敵人嘅有生力量，採用包圍迂迴戰術，對敵人嘅車輛武器進行破壞， 打擊佢哋嘅士氣。而且我哋亦都要喺我方裝備質素上進行改良，例如土製迫擊砲、地雷、自製手榴彈等武器對敵人進行攻擊。

如何進行消耗戰、遊擊戰

跟住落嚟等我講下點樣伏擊敵人以消耗敵人有生力量啦。

最基本就要三個至四個人啦，首先就要留意清楚 敵人嘅車輛大概係幾時會經過一個地點，咁之後就可以喺佢嘅必經之處嘅上面，例如一啲平台、天橋上面做部署，可以搵1-2個人係地面扮路人觀察敵方載具幾時到達，再喺合適嘅時機通知行動組，行動組就可以將一至兩枚凝固汽油彈、鋁熱燃燒彈，掟落敵方載具，可以瞄準車頂或者引擎丟，驚嘅話可以等架車差唔多駛到再天橋底出嚟嗰陣掉，無論成唔成功都要離開。

記得事前觀察附近有冇cctv，變裝嘅地方，同埋揾定人睇水。最好可以做幾次演習同埋做好詳細計劃先， 咁就可以破壞敵人載具，消耗佢哋嘅力量。 記住記住記住唔好喺短時間嚟喺同一個地方伏擊多於一次

最後，我遲啲會同大家講更多關於城市遊擊嘅嘢，如果大家有啲咩有興趣嘅topic可以喺樓下comment我喺下一篇文到會提及下。

樓主好撚犀利 期待下一篇
push

ching 做乜咁睇唔開出喺吹水台，去時事台再開過啦